FF7蒂法克勞德「啪啪真相」曝光 玩家看完崩潰：小時候沒上到車

（警告：本文含1997年版《太空戰士7》劇情雷，請謹慎閱讀）

拿著大刀對抗神羅電力公司，甚至相遇兩大女主角艾麗絲、蒂法，1997年經典遊戲《太空戰士7》讓不少玩家化身中二男主角克勞德，享受著刺激冒險與男女間感情糾葛。

隨著《太空戰士7：重製版》推出後，許多玩家重溫了當年的感動，讓全球玩家又開始當起了「黃髮渣男」，邁向解救世界的道路。但由於《太空戰士7：重製版》只收入了一部分序章的內容，後面的遊戲還尚未推出，這也讓許多老玩家開始議論紛紛後面的劇情，之後到底「會重製成甚麼樣子」。

但近期一篇討論劇情的文章，卻讓許多玩家崩潰了，有玩家就問到敏感話題「蒂法與克勞德在1997年版本有啪啪啪嗎？」，隨後還貼上了1997年「方塊人版」FF7遊戲畫面配上中文翻譯字幕，原來在最終決戰前，玩家只要滿足特定條件（好感度夠高），就能開啟與蒂法的神祕對話：

蒂法：「只有我們兩個，沒有家可以回，也沒有甚麼人在等著我們...但只要和克勞德在一起，只要有克勞德陪在我身邊，我...」

克勞德：「現在你就在我身邊，可是我卻不知道該說些甚麼...」

蒂法：「想告訴別人你在想甚麼，不一定要透過語言」（畫面漸暗）

（到了早上）
蒂法：「早安．．．克勞德。」「這樣的日子，也許再也不會有了，所以讓我擁有這一刻吧。」

（回到船上）

蒂法：「回來不用講一聲的嗎？」

同伴：「要事先跟你們講我們回來了，就沒好戲看了」

（隨即蒂法爆頭崩潰在旁邊）

．
．
．
看到了這段遊戲影片，許多玩家紛紛崩潰留言，「為什麼我小時候沒這段」「我的童年被毀了+1」「這個意思是他們在打野砲嗎？」「自己當年沒啪到，看到別人說有啪到還一副理所當然的樣子，當然崩潰」「當年才國小，又是日文誰會看的懂阿」

FF7蒂法克勞德「啪啪真相」曝光 玩家看完崩潰：小時候沒上到車（圖／遊戲《FF7RE》截圖）

原來在當年的遊戲訪談中，製作人北賴佳範與劇本野島一成就提到了當年礙於遊戲平台，沒辦法做的很露骨「原本是想要做的更明顯的，自然一點，但最後就只能這樣」製作人如此說著，而這個訪談可說是官方證實了克勞德與蒂法的「啪啪真相」到底如何。

隨著《重製版》的推出，不少老玩家就接著討論這段最後的「隱藏劇情」到底會怎麼重現遊戲之中，「贊成最後分成人版與普版」，但是一想到史克威爾以前光是出《FFXIII》全系列就拖了將近13年，如果真想要玩到這段劇情，可能要先擔心遊戲會不會爛尾吧嗚嗚～

為愛鼓掌

tifa世界第一

全部人睇哂

原文對白好正常
你會唔會諗多咗

作者話扑左

點忍

俾tifa拳打腳踢
最後黎個 胸斬

一野揸爆cloud 蛋蛋